---
aid: 9025
zid: 134075
title: "转临高启明吧 临高同人 鲜血祷告"
author: 两河百郡宋山川
date: 2013-06-06 15:37:45+07:00
lastmod: 2013-06-06 18:14:00+07:00
---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:37:45 发表了：

by 临高启明吧的 wzx500623 同学&nbsp;&nbsp;幸苦了

正文

1979 年 德国 柏林 咖啡馆：黑色堡垒

“这是你要的东西。”

黑色的帽子，黑色的大衣，白色的肌肤，因为被帽檐而遮住了眼睛，所以菲尔德并不能看清对方的面孔。

“我确实收到了。”

从对方手中接过那个褐色的大文件袋之后，菲尔德并没有查看文件袋中的内容，而是直接从自己的口袋中掏出了一个烟盒来，扔到了桌子上说道：

“这是你的报酬。”

接过了烟盒，同样没有看里面的东西之后，那个男人便随之离开了菲尔德面前，而当那个男人离开之后，菲尔德才大大的叹了一口气。毕竟，这可是他第一次出任务，出事情的话，那么不好交差不说，还会被同行看不起的，之后要干事情就不好办了。

“那么，这究竟是什么材料呢？”

对于自己手中的那份情报，菲尔德突然有了兴趣。

“不，不行，不能看。”

明白自己的职责的菲尔德，摇摇头之后，便走出了咖啡馆，向着自己的居所走去。

不过，就当他来到居所门口的时候，一个头戴黑色帽子的男人走过了菲尔德的身边，突然，一阵烟就从菲尔德的面前飘过，而下一秒，他便已经丧失了意识了。

而后，两天后，在汉堡郊外的一条公路上，则出了一场车祸。而死者，则是苏联驻德国大使馆的一名年轻武官。

1999 年 俄罗斯 某个军事基地内

“找到了么？”

“没有。”

警铃大作，基地内的人们都处于极为紧张的状态。

“到底是怎么回事，那个家伙，是怎么逃出去的。”

非常的生气，这是基地司令托尔托斯中将说出的话语。

“报告长官，我们在 3 号地区发现了那家伙的踪影。”

“那么还不快去将所有人集结到那里去？”

对着话筒，中将继续大声的训斥着。

解体八年，曾经的红色帝国不复存在的同时，俄罗斯军队很多部门资金缺乏，而导致部队丧失了很多东西，即使是这个级别很高的基地，也不乏有人员的离职。

现在，金钱短缺的坏处终于显现了出来，就在这一天，这个基地里面关押了许久的一个非常重要的东西逃出来了。但是，由于这个东西非常的重要，而如果他逃跑的话，不仅仅会给予俄罗斯军队造成损失，而且还有可能危害周围城镇的居民，所以这位已经六十岁的中将，才如此的紧张。

“我们发现她了，她还在抵抗。”

“就这样，继续围追，一定不要让她逃了。”

一边大声的下令着，托尔托斯中将将手中的话筒握得更紧了。

“我们包围她了……啊，这是怎么了，……啊，不要，救命啊……啊——”

随着这些突入起来的声音，令中将突然紧张起来。

“喂，喂，喂，究竟出什么事情了，喂。”

虽然他多次呼叫，但是通话器的另外一头，却丝毫没有声音。

“该死的。”

将通话器扔下，而后拿起衣服，对着自己身边的军官说道：

“你，你，还有你，带着你们的士兵跟我来。”

只是，就在中将话音未落，并随之向着门外走去的时候，在他的面前，却不知何时出现了一个穿着白色连衣裙的金色头发小姑娘。

并且，就当这个小姑娘出现的时候，中将见到的，是那个小姑娘嘴角出现的诡异的笑容。

“去死吧。”

就当中将大喊着急忙忙的将枪掏出来，并且对准那个看上去不过八九岁的小姑娘的时候，忽然，他便感到自己的脑袋很胀。

下一秒，屋内，便没有任何成年人站立着了。

“这仅仅是一个开始而已，人类，我将向你们所有人复仇。”

说完之后，小姑娘便消失不见，留下的，不过是一地的碎肉。

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:38:33 发表了：

对于五百穿越众来说。

主父应该是一个不起眼的姑娘吧。

虽然看上去就和一个俊俏的小男孩一样。

但是主父的的确确是一个少女。

不过就是胸很平而已。

“主父，将扳手递给我。”

正在工作的主父，工作的内容，是给别人打下手。

“我说的不是这个大小的，你到底有没有干活的经验啊。”

被看似前辈的穿越众训斥着，作为后辈的主父，只能低着头，听着前辈的训斥。

“好了，记好了，下次递给我工具的时候，一定要看清楚我要的是什么。”

对着主父，那个穿越众又重复的训斥之后，才开始继续工作。

年龄？

16 岁。

魅力值？

由于是平胸，应该不高。

打扮的水平？

不怎么会打扮的小姑娘。

体力？

倒是不错。

为什么要参加穿越？

因为想要去不一样的世界。

“喂，发生愣呢，快点将改锥递给我。”

又是一句大吼，不过很快的，由于主父递给对方又是一个不合适的改锥，所以又被训斥了。

中午饭？

中午饭的内容又是咸鱼米饭，虽然穿越众很多都对这个粮食不满，但是主父却几乎没有抱怨过这个食物。

“在现在，有这种食物吃就不错了。”

这便是主父的觉悟。

所以，很快的吃完这些东西之后，主父便继续投入工作之中了。

“还真是个努力的小姑娘啊。”

就当主父投入工作的时候，主父身边工作的一个年轻人如此的评论着。

“说什么呢，明明就是一个什么都不会的小丫头。”

主父的前辈对于那个年轻人的评价非常不屑一顾。

至于主父，这个时候的她依旧在努力的工作着，至于工作的内容，则依旧是给别人打下手。

可是，虽然主父工作的很努力，但是由于仅仅接受过初中教育水平，况且还是女生，所以很快的，便被踢出了工业组的队伍中。

“你还是去干农业吧。”

这是萧子山仔细考虑过后的结果。

于是主父开始在农业组帮忙。

“这样啊，你先在万里煌那里打下手吧。”

当主父来到了吴南海面前的时候，后者看了看这个身材纤细的少女之后，便如此的决定到。

而后，主父便来到了万里煌这里了，不过这个时候的万里煌，几乎就在干着最脏最累的活。

“一个肯下工夫的小姑娘。”

这是万里煌对于主父的评价，有些事情，即使放到大老爷们身上也会犹豫的活。如果是交给主父的话，她便会不顾一切的去干，去完成，那股劲，不由不让人自叹不如啊。

而很快的，由于主父干活干的非常勤奋，万里煌交给她干的事情也完成的很迅速，主父很快就掌握了万里煌所干事情的内容，使得万里煌无事可做。

“根本就不像是一个穿越众。”

这是万里煌对于主父的第二个评价。

的确，和大部分没事干就想着升职的家伙来说，主父这个一开始就为了看新世界的少女，的确干活非常的努力，就像是那些临高的土著一样的努力。

“休息一下吧。”

看着眼前的忙碌的小姑娘，万里煌突然有些心疼的说道。

“没事，万哥，我不累。”

对于对方的提议，主父笑着回答之后，便继续投入工作中了。

而后，时间过得很快，转眼间秋赋事件已经完了，而天地会需要更多的人干活，所以万里煌也被调走了，照顾蚯蚓活，就由主父一个人承担了。

这一天，也就是秋赋事件大概两个月后的一天，当主父正在忙碌于怎么让蚯蚓繁育的更多的时候，突然有人来找主父，让她去农业部的办公室去一趟。

“等一下，我先洗一下。”

对着来人微笑的说完之后，主父便先冲洗了满身污臭的身体，并且换上了一件干净的衣服之后，便前往了农业部办公室。

而就当主父走进了吴南海的办公室之后，她见到办公室里面，却有着一位衣着干练的女子。

“莫不是杜雯吧。”

这是主父心中的猜测。

而之后的吴南海的介绍，也让主父了解了这一点来。

“我听说你在干又脏又累的活。”

没有任何的客套，杜雯单刀直入的问着主父。

“没，没有啊，我没有干又脏又累的活啊，我的工作很有意思的。”

微笑的对着杜雯说着，主父表达了她的意思。

“真的么？”

杜雯似乎很难相信主父的话语。

“真的，真的，我在这里工作的很轻松。”

虽然其实主父干活的确有些累，但是这个培养蚯蚓的工作，还是让主父觉得有些兴趣，要是没有兴趣的话，这个女孩子也不会干活干的那么勤快了。

“好吧，既然你这样坚持的话，我也不好说了，不过你要是有什么困难的话，一定要给我说。”

看着没有任何想要为自己生存环境而争取的主父，杜雯叹了一口气，而后说出了上面的句子之后，便和吴南海以及主父告辞了。

“我放你一个星期的假。”

只是，就当杜雯走后，吴南海部长，突然对着主父说道。

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:41:10 发表了：

这是主父来的 17 世纪之后过得最轻松的一个星期。

整整一个星期的假期，这是吴南海给予主父特批的假期。

“那么到底去干什么好呢？”

放假的第一天，在宿舍里面不知道该怎么办的主父，自言自语的说着。

“要不，去东门市逛逛街吧。”

自言自语着，主父来到了东门市。

但是，出乎主父自己预料的是，当她来到东门市场的时候，却不知道该干什么？

“该干什么呢？”

主父依旧自言自语的说道。

然而，就在此时此刻，她的眼中，却又映入了一个令她吃惊的少女的样子。

黑色的哥特萝莉装版，金色的头发，而且有着极为精致的面孔和凹凸有致的身材，这便是映入主父眼帘的少女。

但是，也是在此时此刻，主父却又发现，身边的所有人，似乎都没有注意到这个女孩子似的，个忙个的，仿佛这个这个女孩子犹如空气一般。

“究竟是为何呢？”

好奇的主父，走向了少女问道：

“你是穿越众么？”

突如其来的问题，主父得到的却是非常吃惊的表情。但是，吃惊的原因，却不是因为主父的问题。

“你为什么能够看见我。”

少女警惕的问着，并且表情也是非常的严肃。

“为什么……你不是在这里么？我为什么要看不见你呢？”

听到了对方的话语，主父非常好奇的问道。

“啊……你说什么。”

就当主父如此说着的时候，少女的表情更加的惊讶了，而且因为此，她还开始环视着周围。

不过，就当他看完周围之后，却又舒了一口气之后，说道：

“原来，你是特殊的呢？”

说完之后，少女莞尔一笑，说道：

“大姐姐，能不能弯下腰呢？”

弯腰？

突如其来的要求，让主父愣了一下，但是虽然愣了一下，主父还是听从了少女的建议，弯下腰来，让自己的颈部达到少女可以接触到的位置。

“姐姐还真是容易相信人呢？”

微笑的说完之后，忽然，主父的脖颈便被少女咬住，而下一秒，主父便昏晕过去了。

————————

醒来了，

主父发现自己在自己的房间中。

“你醒了？”

一个女孩子的声音，从主父的身边传来。

匆忙起身，而后转头后，主父见到的，是之前咬自己的那个哥特萝莉。

“你醒来了。”

少女淡淡的说道。

“你的血的味道，并不好吃，所以我把你变成了我的同族了。”

对着主父，少女继续说着她不能理解的话语

“同……族？”

主父迟疑的问道。

“没错，同族，从现在开始，你便是我在这个世界上的第一个同族了，你，主父·爱瑟琳娜，将成为我血族的一员了。”

“血族？”

听到了这个词，主父愣了愣。

倒不是说是害怕，不，应该说是觉得荒缪吧，毕竟血族什么的从来只是传说中和作家脑补的东西，怎么会真实存在呢？

“不要质疑我的存在了，你想的所有事情我都知道，别忘了，这个世界，连穿越这种扯淡的事情都存在，我们血族怎么会存在不了？”

微笑的说着，那个少女继续说道。

“不过你放心，什么怕大蒜，什么怕阳光那些都是人类为了安慰自己编出来的，至于十字架什么的，对于我们也没有伤害。能够让我们死的，也就是将我们烧死，这样才能毁灭我们。”

淡淡的说着，就像是说着别人的事情似的，少女表情很淡定。

“好吧……好吧……那么我是吸血鬼了？”

在稍稍接受了现实之后，主父继续问道。

“差不多吧。”

“那么我必须吸血了。”

主父第二个问题。

“最少半年吸血一次，否则就会因为干涸而死。”

“那么我能吃食物么？”

主父第三个问题。

“这是必需的啊，我们又不是只能依靠鲜血度日的。”

非常理所当然的解释，让主父能有些放心了。

“好吧，我接受我的命运。”

主父无奈的说道。

“那么，成为血族有什么好处么？”

主父继续问道。

“恩，长生不老。”

“还有呢？”

主父满怀着好奇问道。

“没有了，你现在这样，连自己吸血，估计都非常有问题。”

“啊——”

主父再次接受到了非常严重打击自己的事实。

“还有，不要妄图以为自己很强大，比起一般人类来说，你现在不过就具有长生不老和接近于不死的能力以外，你就没有别的能力了，不过……”

“不过什么？”

听到了对方的不过，主父又来了兴趣。

“稍加练习的话，也是可以神不知鬼不觉的吸血了。”

少女微笑的说道。

“……好吧，我练习就是了。”

主父稍稍示意的说道。

“那么，我该怎么称呼你呢？”

主父继续问道。

“元祖，你要称呼我的话，元祖就可以了。”

少女对于主父的问题，不吭不卑的回答着。

然后，元祖继续说道：

“那么，让我们一起去觅食吧。”

---

Sinno 于 2013-6-6 15:41:20 发表了：

第一节是什么。。。。

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:43:10 发表了：

主父大人的形象设定

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:43:57 发表了：

接下来的几天中，主父都是和元祖呆在一起的。

“哦，这么说你有两千岁的年龄了？”

看着眼前外貌上不足 10 岁的小姑娘，主父惊讶的问道。

“没错啊，不过很可惜的是，我之前的生活，都是呆在欧洲和美洲的，所以你要是问我现在关于这个明朝的事情，我可是什么都不知道。”

“原来如此。”

听到了元祖的解释之后，主父犹豫一下，又问道：

“那么，元祖，这个时代的欧洲，有没有什么影响世界的大人物呢？”

主父继续好奇的问道。

“我想想啊，牛顿？还没出生，伽利略？还活着，路易十三？还活着，路易十四？还没出生……”

一边说着，元祖一边帮助主父看看这个时代欧洲活着的那些伟人们。

“现在活着的，能够对时代产生影响的，也就是英国的克伦威尔，法国的路易十三，荷兰的伦勃朗，意大利的伽利略，瑞典的古斯塔夫二世，波兰的赫为留等等，现在西方，能够影响他们的世界的，也就是这些人了。”

慢慢的说着元祖想了想又说道：

“不过——现在西方正在经历三十年战争，如果临高有心的话，其实可以去当一回搅屎棍去。”

虽然话不好听，不过主父认为元祖说的不错，现在的临高的地位，事实上和历史上英国在欧洲的地位差不多，的确非常适合作出搅屎棍存在。

“那么现在，既然聊天聊完了，我们继续训练吧。”

对着主父，元祖继续的说道。

而后，主父开始和元祖一起修炼如何可以悄无声息的吸血。

“虽然很多故事中，吸血鬼都是可以变成蝙蝠的——但是那是彻彻底底的胡扯。”

元祖纠正的说道。

“就和人类杜撰我们惧怕阳光一样，不了解我们动作的人类，便杜撰出我们可以变成蝙蝠这类夸张的事情来？”

非常的不满，在主父看来，似乎具有可以变成蝙蝠这项能力，非常的侮辱身为血族的元祖。

“那么现实呢？”

主父好奇的问道。

“我们会轻功啊。”

元祖理所当然的说道。

“轻——功——？”

主父被彻底的雷到了。

“是啊，怎么了？”

听到主父被雷到的声音，元祖不解的问道。

“那个不是中国才有的东西么？”

“谁告诉你的？”

听到主父的话，元祖翻了翻白眼说道。

“轻功可是源自于古印度的一种禅，后来才传播到全世界的，至于中国之所以轻功多，是因为当年印度教灭佛，很多佛家弟子逃亡中国的原因。”

“印度教灭佛？”

主父又听到一个新鲜词。

“是啊，没错，印度教灭佛。”

元祖肯定的说道。

“那么怎么修炼轻功呢？”

主父不想在历史问题上面太过于纠缠。

“很简单，练习负重就可以了。”

“负重练习？这和轻功有什么关系呢？”

主父更加不理解的问道。

“开始练习，你就明白了。”

元祖作出了一服高深莫测的样子。

“哦，我知道了。”

于是乎，就在这七天假期结束之后，主父便开始了负重练习，而其具体的内容，很简单，那就是：

1，每天无论干什么事情，除了洗澡之外，都在负重五公斤的状态。

2，无论在干什么事情，能锻炼自己身体的步骤绝对不会偷懒省去。

3，由于是血族了，所以不用睡觉了，而主父的在夜间，也依然在训练中。

这样做的结果是，

每次主父换洗下来的衣服，都是已经满是汗水，一拧的话，都有大量的汗水流出来的。

而且就在这段时间里面，主父因为身体的过于疲惫，而早已处于机械的状态，每天的行为做事，基本上都是发条式的，几乎就没有用脑的情况下干事。

至于吃饭上厕所这类事情，也是完全遵循着生物的本能来干的。

然后，一周后，主父病倒了。

“这没用啊。”

看着病倒了的主父，元祖无奈的叹气道。

“对不起，我的身体素质的确不是太好。”

主父依旧满怀着歉意。

“算了，你好好休息吧，毕竟你连续一周没有睡觉了。”

看着主父叹了一口气之后，元祖便转身向着门外走去，而当元祖走到了门外的时候，主父也睡着了。

梦，

主父做了一个梦，

在梦中她见到了一大片花圃，而且，就在这片彩色的花圃之上，一个有着金黄色头发的少女，正在快乐的跳舞着。

美好的梦，没错，但是下一秒，天色的变成了红色了。

并且花都枯萎了，至于那个金色头发的少女的脸也转过来，看着主父，满脸，都是悲伤的表情。

“都死了，大家都死了。”

少女悲哀的感叹着。

突然，就在主父的脚下，地突然陷下去了，而且，主父也随之坠落。

不过，就在主父坠落的同时，她所看见的，则是那个金发的少女，在坠落的边缘，依旧用悲伤的眼睛看着自己，并且哀叹着：

“死了，死了，大家都死了！死了，死了，大家都死了……”

梦醒，

主父浑身被汗水所浸透，但是同时，身体上的酸痛也早已消失了。

“究竟，是什么梦呢？”

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:44:22 发表了：

得病的事情又过了两周时间，在这两周时间中，主父的负重由五公斤，变为了六公斤，七公斤，而她的劳累程度，也是一天比一天重。

“说起来，主父，你为何会跟着这群充斥着人渣和利己主义者来到数百年前呢？”

对着正在忙碌的主父，在一边非常悠闲的元祖好奇的问道。

“因为我对于新世界，以及未知的历史很好奇。”

“未知的历史？”

这次的疑问来自于元祖。

“是啊，我从小就喜欢历史，但是，不知道何时起，在我眼里那一尘不变的历史，已经开始让我觉得有些乏味了。”

“那么你可以向前看啊。”

元祖继续好奇的问道。

“那有什么用呢？如果在 21 世纪，我只不过会是一个普通的少女，过一个普通少女一生而已，而现在，我现在这里，我经历着历史，说不定我还能改变历史。”

“就以你现在水平？算了吧，那群废物虽然的确很废，但是你和他们比起来，无论是体能，知识，还是阅历，都是低略到了极点的，你想改变世界……恩，没有比这个更好笑的笑话了。”

丝毫不客气的挖苦着主父，元祖的话语没有留情。

“无所谓，即使我改变不了，那些哥哥们也会改变历史的。”

似乎是对于元祖嘴里面的“人渣”非常有信心，主父继续努力的干活着。

“你还真是相信他们啊。”

“这是必须的，如果我不相信他们的话，我当初也不会跟来了。”

对着元祖的话语，主父纠正的说道。

“……太天真了。”

元祖皱着眉头低语着。

“怎么了，元祖，你在说什么？”

主父并没听清楚元祖的话语。

“算了，没什么，你加紧工作吧，我去转转。”

叹了一口气之后，元祖便离开了主父身边。

又过了两周。

主父终于可以将自己身上重达十五公斤的重物给卸下来了。

“如果是一个一般的少女的话，背着这些重物干活，早就把你累死了吧。”

对着主父，元祖微笑的说道。

“元祖，我现在就掌握了轻功了么？”

觉得浑身都很轻松额度主父，试探的问着元祖。

“太天真了了，怎么可能。”

训斥着主父，元祖继续说道：

“轻功，是需要不断的联系才能达到的技能，而不是某些小说脑袋一怕就能学会的。”

一边说着，主父就见到元祖居然开始腾空而起了，虽然高度不高，也就是五六十公分的高度，但是依旧让主父有些震惊和兴奋。

“轻功的内涵在于，要让你的身体，能够被这颗星球所排斥，才可以达到漂浮的目的。”

“排斥？”

“没错，事实上，只要是哺乳动物，都能做到这一点，但是由于轻功所需的体力过大，外加准备时间过长，所以除了我们血族外，漂浮对任何一种动物都没有多大用处的。”

说完这句话，元祖便落回了地上。

“怎么开始训练呢？”

主父已经有些迫不及待了。

“首先，要让你的小宇宙充满你的身体……”

“等等，元祖，你在说什么，小宇宙？难道血族和圣斗士有关系么……”

听到小宇宙，被彻底雷翻的主父不淡定的继续问着元祖。

“……你是白痴么？这个世界上连雅典娜都没有，怎么会存在圣斗士呢？”

翻了翻白眼，主父又被元祖鄙视到彻底了。

“那么……”

“圣斗士的作者的同学，就是我们血族的一员，所以小宇宙这个概念，是从那里来的。”

“既然这样的话，我能使出天马流星拳，或者庐山升龙霸了吧。”

听到了元祖的解释，主父继续有些兴奋的问道。

“果然是白痴啊，可怜的孩子，连动漫和现实都分不清楚了么？”

微微的叹了一口气，元祖继续说道：

“别想那么多了，学会小宇宙运用的唯一用处就是为了漂浮。”

说完之后，元祖左手向上张开，而后上面出现了一个黑色漂浮的球。

“吃下他。”

言语刚落，元祖便未等主父反应过来，将黑色的球塞入了主父的嘴里。

“感觉到了么？”

在主父完全吞下球之后，元祖继续问道。

“感觉到了，我感到身上有一股能量在流动。”

听到了元祖的话，主父中二的说道。

“能说出如此中二的话来，看来能量的确进入了你的身体里面了。”

而后，元祖便开始教授主父，如何运用小宇宙的能量。

可是，出乎元祖预料的是，主父对于小宇宙的运用，相当没有天赋。

“果然是笨蛋啊。”

在多次教导无果之后，元祖无奈的感叹着。

不过虽然是女孩子，但是主父还是非常的努力的练习着，即使在一次次失败，主父依旧没有放弃漂浮的努力。

时间流逝。

全体大会马上就要开始了，几乎所有人都忙着在这次会议上面争取自己的权利。

但是，就在这次会议的同时，主父也掌握了轻功——漂浮之术。

虽然非常不成熟，不过也因为此，主父和元祖，开始了她们的第一次狩猎。

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:45:00 发表了：

吸血可是一个体力活。

主父对此心有体会。

和一般人理解的不一样，成为血族的是很难的。

不要以为被血族的人咬了你就是血族了。

首先，非童男童女不能成为血族，即使被赋予了，也只能成为血仆。

其次，血族对于血统也是要求很严的，你要是参杂了过多人种的血统，对不起请靠边站。

第三，赋予是一个非常复杂的过程，需要耗费赋予者极大的体力，所以血族为了食物来源可靠等原因，也不会轻易的赋予的。

“所以说，血族的数量增长其实非常的慢，况且血族都是有洁癖的，像你这种没有洁癖的血族少之又少，大部分血族可以不会去干那种脏累活，更不会去吸允流浪汉的血的。”

就在元祖说着的时候，已经饥渴难耐的主父，逮住了一个乞丐模样的流浪汉，便咬住对方，开始吸血起来。

“味道怎么样？”

这是当主父吸血完之后，元祖斜着眼睛问出的问题。

“不知道，只知道吸了。”

主父的回答一如既往的让元祖翻白眼。

“算了，就这样吧。”

叹了一口气之后，元祖便带着主父回去了。

数天后。

元老第一次大会开始了。

元老们为了自己的利益开始努力的争取的同时。

由于受不了喧闹环境额度主父，环视了一圈之后，便找了个机会，溜了出来了。

“你是白痴么？争取权利的机会都放过？”

元祖见到溜出来的主父之后，深深的鄙视了后者一番。

“我只是不习惯哪里的气氛而已。”

主父耸耸肩说道。

“然后呢？不习惯所以就放弃了么？”

元祖不可思议的看着眼前的短发少女。

“是啊，这有什么奇怪的么？”

主父歪着头问道。

“奇葩啊……”

元祖发出深深的感叹。

“靠，我没有到那个地步好不好？”

主父愤怒的打断了元祖的感叹。

“好了，不说别的了，那么也就是说，你现在并没有政治诉求了。”

元祖歪着头，看着主父问道。

“当然没有了，而且，就算我有什么政治诉求，如果贸然提出的话，也会被认为是一个小女生的妄想而已。”

说完自己的认为之后，主父便向着家走去了。

“说的到没错，不过这也太没有追求了，况且，你就不担心到时候你被人欺负了也没地方去说么？”

话虽然这么说，不过在元祖眼里，主父事实上已经属于受欺负状态了。

“我会受到什么欺负呢？”

听到了对方的话，主父好奇的回过头问道。

“比如说，被人分配脏累活这类的……”

元祖犹豫的说道。

“这不算欺负的，这应该是上级重视我，所以才这么干的。”

主父微笑的对着元祖说道。

“你还真是乐观向上啊。”

元祖无奈的说道。

“这是自然的了。”

主父笑着说道。

“对了，最近吴大叔又给我了很多蔬菜，晚饭我们吃素炒茄子和西红柿汤吧。”

“随便了——”

元祖看着对于做晚饭非常憧憬的主父，一边无奈的笑着一边说道。

“好，就这样定了。”

主父笑嘻嘻的说完，便向着宿舍的方向走去了。

又过了数天后，

主父依旧是干着照顾蚯蚓的活。

“哎，主父，问你件事请。”

这一天，就当主父还在劳作的时候，元祖又开始和主父聊起天来了。

“问吧，元祖。”

正在清理那些散发着恶臭的蚯蚓的家的时候的主父，听到元祖的话时候回答道。

“你，在这个世界中有喜欢的人么？”

元祖迟疑的问道，因为，毕竟主父是一个小女生，在这个世界中，喜欢一两个帅气的男生也不是不可能。更何况，元祖也不得不承认，虽然她丝毫瞧不起某些萝莉控，但是在这群穿越众中，到还是有几个男人有着足够吸引少女的魅力的，至少在有两千年的阅历的她看来没错。

“没有啊。”

一边继续忙碌着，主父理所当然的回答着。

“哦，就算是喜欢……等等，你说的是没有。”

听到了主父的回答，元祖惊讶的问道。

“是啊，没有。”

主父抬起头，很果断的说道。

“那四百多个男的，你没有一个喜欢的？”

元祖吃惊的问道。

“大家在我眼里不过是哥哥或者叔叔而已，我怎么会喜欢自己的哥哥和叔叔呢？”

主父依旧保持着天真的笑容。

“但是小女生一般都喜欢比自己年纪大的……”

元祖继续喃喃的说道。

“哪里啊……这是什么地方的歪理。”

主父第一鄙视元祖的说道。

“我丝毫不会喜欢比我岁数大的男人的，那种爱情太累了。”

主父继续说道。

“你恋爱过？”

听到主父的话之后，元祖迟疑的问道。

“没有。”

依旧非常果断的回答。

“那么……”

“我猜的，你想啊，对方岁数大，而且这里又不限制一夫一妻制，这样的话，我怎么知道他只会对我一个人好呢？”

主父分析的头头是道。

“好吧，你赢了。”

元祖无奈的说道。

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:45:29 发表了：

战争？

男人们大部分都喜欢战争的。

但是如果一个女孩子对于战争热衷的话，似乎有些奇怪不是？

尤其是一个看上去并不强悍的少女。

“可惜的是，这次的战争，不是钢铁雄师那样的战争啊。”

主父看着眼前的报纸哀叹的说道。

“如果临高真的拥有钢铁雄师的话，世界被平推都是时间问题吧。”

听到了主父的哀叹，熟悉历史的元祖作出评价道。

“但是我不喜欢这种排队枪毙的作战方式。”

主父非常不满的说道。

“但是这回的战斗，应该是一边倒的战斗吧。”

元祖冷静的作出评价。

“这是自然了，面对着近代化的军队，那些旧时代的军人能打赢才鬼了呢。”

主父自信的说道。

而就在这个时候，忽然有人敲门了。

“谁啊。”

一边问着，主父一边打开了门，但是当主父打开了门之后，见到的却是和她一起工作过的万里煌。

“是万里煌哥哥啊，来找我有什么事情么？”

依旧是小女生的声音。

“那个……我听说今天是你的生日……所以……”

犹豫着，站在门口的万里煌丝毫没有成年人该有的风度。

“懦弱的男人，喜欢就直说，何必这么虚伪呢。”

站在主父身边的元祖用着丝毫瞧不起万里煌的口气说到。

可是，这个时候的主父，却像是丝毫没有听到元祖的话语一样的样子，对着万里煌说道：

“诶呀，今天居然是我的生日，我自己都忘了呢，谢谢你啊，里煌哥哥，我自己都不记得了。”

一边说着，主父一边笑着拍了一下自己脑门。

“那么既然来了，就进来吧，家里有点乱，请不要介意。”

微笑的对着万里煌说着，主父将万里煌迎进了家里面来了。

“还真是……布置别致的家啊。”

当万里煌走入了主父的家里之后，他发出了自己的直观感觉来。

满墙的壁纸，并非是偶像明星，反而都是一些军事器械的海报，而且不单单是如此，就在客厅中的书柜上，则也是军事类书籍或者一些女孩子们不看的书。

“多谢夸奖。”

主父微笑的说道。

“坐在这里吧。”

就当主父将万里煌带到了客厅中的椅子上之后，主父继续微笑的说道。

“喂，你不是没有喜欢的男生么？”

而就在这个时候，被主父一直无视的元祖继续说道。

但是这个时候的主父依旧是微笑的接待着万里煌，并且表示要亲自做饭来接待他。

“那么就这么定了，鱼香肉丝和水煮肉片，就这么定了。”

对着万里煌，主父表示了自己做什么菜之后，便在某人的目光下，走入厨房之中。

“我不喜欢他。”

走入厨房之后，主父对着自己身边的元祖淡淡的说道。

“但是我不能这么没有礼貌，我不像你，我不能脱离这个群体生活。”

一边准备着食材，主父一边淡淡的说道。

“所以，你开始虚伪了。”

元祖的声音依旧含着讽刺。

“这只不过是我的生存之道而已。”

主父淡淡的说道。

而后想了想之后，继续说道。

“不过我现在能做也就是这些了。”

“要不要把他变成血仆？”

元祖提议到。

“不要……准确的来说我不想吸他的血，年轻男人的血，我不怎么想吸。”

拒绝了元祖的介意，主父继续做饭中。

而后，饭菜都做好之后，主父和万里煌开始一起吃饭起来。

“下周有一场电影放映，我想请你去。”

饭后休息的时候，忽然，万里煌对着主父说道。

“周几呢？”

主父微笑的问道。

“周一。”

万里煌亲切微笑的说道。

“对不起，我那天很忙。”

主父很抱歉的说道。

“这样啊，那就算了。”

话虽如此，但是主父依旧非常热情的招待着万里煌，直到后者离开了主父这里。

“怎么样，应付喜欢你的男人。”

对着主父，元祖微笑的问道。

“没什么，我都习惯了。”

主父淡淡的说道。

“习惯了？”

“我从小就受到长辈们的喜爱，他们对于我的热情比起万里煌哥哥来说有过之而无不及。”

主父摆出一副历经百战的样子说着。

“……看不出来……”

元祖看着身材纤细的主父评价道。

“这也难怪，小时候我可是非常可爱的‘小男孩’。”

主父微笑的解释道。

“呃……中性么？”

元祖无奈的说道。

“不知道哦，不过说起来，血族有没有可以增加魅力的能力呢？”

主父好奇的问道。

“当然有了，不，准确的的来说，如果你吸的是富有魅力的女孩子的鲜血的话，你自然就会成为富有魅力的女人的。”

元祖这样的解释道。

“那么要是吸很聪明人的血呢？”

主父继续问道。

“那么你会变得更笨的。”

元祖淡淡的解释道。

“怎么可能？”

主父不相信的说道。

“随便了，爱信不信。”

元祖继续淡淡的说道，又补充了一句：

“我觉得你最近还是想想以后的出路吧，毕竟你不可能当一辈子小女生。”

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:46:11 发表了：

新帝国历 200 年，战争，正在遍布整个世界。

在中东，帝国第七军团面对是庞大的食尸鬼部队。

在南美，帝国第九军团不断的在驱除着异能者。

在北非，帝国第二十军团正在一次次的突击着魔王的军队。

帝国的创立者们大概没有想到，在两百年后，他们的后代会面对的不是人类的军队，而是来自于异界的报复者。

而就在欧洲大地上，人类的踪影早已没有了踪迹，取而代之的，则是一个巨大的魔城。在这里，魔王元祖和她创立的庞大的恶魔贵族同盟，带领着庞大的魔军，一步步的侵袭着人类的领土

——

“以上便是我对未来的构想。”

就当伏波军和明军作战，并且主父正在度过某个周六的时候，在主父家里寄主的元祖，给主父讲述着自己未来的打算。

“那么我的地位呢？”

手里拿着列夫托尔斯泰的《战争与和平》的主父问着元祖。

“自然是魔军大元帅了。”

元祖信心满满的说道。

“爵位呢？”

主父继续问道。

“这个我没有想过……亲王怎么样？”

“……算了，那太遥远了，话说就算是你的梦想实现了，食尸鬼到哪里去找？”

似乎是对于亲王这个头衔并不感冒，主父问了一个对于元祖比较现实的问题。

“食尸鬼啊……这个可以去欧洲看看，如果我的眷属们还有存在的话，他们说不定掌握着食尸鬼的制作方法。”

“食尸鬼还有制作方法啊。”

在听到了元祖的话之后，主父的世界观再一次的被刷新了。

“当然有了，我不过是不知道而已。”

元祖理所当然的说道。

“算了，说点现实点的吧，你之前说的我的出路，你有什么意见没有？”

制止了这个遥远的梦想继续下去，主父淡淡的问着元祖。

“要不要将督公等执委会成员吸血，而后控制的了？”

元祖提出了一个构想来？

“然后呢？你我控制执委会，两个没有任何执政经验的家伙呆着临高政权走向灭亡？”

主父略带挖苦的说道。

“那么，控制一大群元老们，在对你有利的议题的时候纷纷通过，而且他们并不会记得你干出的事情的。”

“……太不现实了，万一那群元老里面有童男童女怎么办？岂不是过早的暴露了你的身份了么？”

继续拒绝着元祖的提议，主父手中的书也没有翻多少页。

“说起来，还真是麻烦呢。要不然都杀了的了。”

元祖叹气的说道。

“不行，这样的话，我就不能见到被改变的历史了。”

主父继续的阻止着。

“算了，我不参与了，你自己想吧，我去买瓶格瓦斯喝去。”

叹气之后，元祖便离开了主父的屋子里面，而至于主父，其实并没有完全否决了元祖的建议，而是在自己的心里将元祖的计划进行了更加完善化。

“其实元祖不清楚的是，这个时代最好用的信息来源就是那些妓女们，而且她们也绝对不会是童子之身，所以，让她们变为血仆是最适合的。”

打定了主意，主父便换上了一声男装，并且走到东门市去了。

年轻粉面小生。

这是主父在男装情况下给人的感觉吧。

所以当主父走入相关服务机构的时候，那是非常的收到那些“姐姐们”的欢迎的。

不过，那些姐姐们大概没有想到的是，当她们和主父走如单间的之后的结果，却都是被主父赋予了。

“赋予还真是体力活啊。”

看着自己面前倒下的那三个妓女，主父一边喘着气一边说道。

“那么，姐姐们，现在就让你们替我打听消息了。”

就在上面的话说完之后，主父的表情又变成了微笑之后，便如此的说道。

“事实上，还有那些女仆们，也可以成为血仆的。”

就当主父从特殊场合出来之后，她又突然意识到这一点。

“但是不行，不能这样做，毕竟我不敢保证那些家伙们中有 ED 出现。”

想到此，主父便打消了上面的念头，准备回家。

但是，就当主父走上回到宿舍的路上的时候，却又见到了一个令她注意的人影——魏埃文。

年轻，受到重用，陆军派系，德粉。

这是魏埃文给予主父的影响。

“如果非要说政治倾向的话，应该属于极权主义者，外加大陆军主义者吧。”

当主父从魏埃文身边走过的时候，

她的脑中如此的想到。

“爱好倒是和我差不多，但是政治立场……算了，我想这么多干什么。”

回过头，看着走远的魏埃文，主父摇摇头后，便继续向着家走去了。

只是，就当她回到家中的时候，见到却是早已等待在楼梯口的元祖。

“怎么了？”

主父看着站在门口而不进去的元祖问道。

“没带钥匙？”

看着没有回答的元祖主父继续问道。

“知道了就快开门啊，别废话了。”

元祖突然说道。

“好吧，我这就开门。”

说完之后，主父微笑的打开了门。

“来，请把，魔王殿下。”

对着元祖，主父突然做了鞠躬弯腰请的动作之后，并对着元祖笑嘻嘻的说道。

“哼。”

元祖轻哼一声，便无视了主父的调侃的动作，大踏步的走入了房间内了。

“某种意义上，依旧是个小孩子呢。”

看着元祖的背影，主父突然淡淡的低声说道。

“我可不会将这句话视作没听见。”

元祖突然转过头，对着已经关上门说道。

而后，她又继续问道：

“你今天，去增加血仆了？”

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:46:40 发表了：

2012 年 中国 华北某个军事科学院

“确定了么？”

“确定了，2009 年的确发生过一次时空震，导致大概 500 名我国公民消失。”

“那么，‘那个’也随着一起去了么？”

“是的，不过要不是‘那个’的原因的话，我们大概还不知道时空震吧。”

“看来来自于前苏联的科技还真是厉害啊，居然可以隔着时空传播。”

“也许……时空门并没有完全的断绝。”

“那有没有再打开的可能性？”

“这个……不好说。”

“尽快开始下一步的研究吧。”

“是。”

2013 年 美国 得克萨斯州某私人科学院

“没错，就是这样，中国已经在时空门方面有重大进步了。”

“是么？这简直是太令人吃惊了。”

“而且据说最近就要开始实验了。”

“拿活人做实验么？太大胆了吧。”

“不，据说一开始是机器人。”

“然后呢，用机器人穿越到别的宇宙去，怎么知道成功了呢？”

“这我就不知道了。”

1630 年 明朝 临高

主父看着在自己的屋子内突然出现的这个履带式机器人，不免非常的吃惊。

“这是什么？难道那些家伙又作出什么高科技了么？”

同样的发现了机器人存在的元祖奇怪的问道。

“怎么可能，这东西我们绝对没有能力做出来。”

主父断然否决了元祖的看法。

“那么……”

元祖突然脸色有些变白的说道。

“没错，既有可能，空间门并没有关闭。”

在见到这个机器人之后，主父冷着脸说道。

“这个，可能性不大吧。”

元祖还是在否认着这项猜测。

“但是不是没有可能。”

主父的表情依旧是冷冷。

“怎么办？”

这是来自于元祖的问题。

“毁了，这种东西不能存在的。”

说完之后，主父便从旁边拿起了一根棒球棍，而后向着还在屋子内来回攒动的机器人敲下去了，并且，就在十几下，那个机器人完全成为一推废料之后，主父才停止下来。

2013 年 9 月 中国 某军事科学院

“信号断了么？”

“断了，不过就在短时间内的影响捕捉中，我们捕捉到了这个。”

“这个少女是？”

“主父啸桀，是失踪的 500 个公民之一。”

“……继续进行试验，一定要找到那个新世界。”

“是，长官。”

“主父啸桀么？我怎么觉得这个姓这么耳熟呢？”

“报告长官，主父啸桀的祖父是我国军事科学界的某位泰斗之一。”

“是么？原来如此……”

1945 年 苏联 某个编号未知的军事试验区域

“失败了么？”

“是的，这是第六次实验了，但是依旧是失败了。”

“失踪的军队已经有一个团了，如果在这样下去，你我的姓名都不保啊。”

“那么伪造结果怎么样？”

“查出来的话，我们的家人估计都得去西伯利亚。”

“但是横竖都是死。”

“好吧，别做太过分了。”

“行，我这就去办，那么试验呢？”

“当然是继续了。”

1631 年 北美洲 某块平原

“这里是哪里？”

“不知道。”

“通讯还是接通不了么？”

“很遗憾？”

“那么我们怎么办？”

“走一步看一步吧。”

“这可是 300 号人的一个营呢。”

“我能有什么办法……”

“唉……先生存下来再说吧。”

1640 年 北美洲 新莫斯科

“确认了么？”

“确认了，那是一群来自于西海岸的黄种人。”

“不是本地土著人么？”

“不是。”

“那么怎么办，打么？”

“还是看看能交易什么吧，我们现在没有足够的战斗力。”

“好吧，我去让中尉他们不要轻举妄动。”

“对了，问问他们有没有汽油，这是我们最缺乏的东西。”

“我明白了。”

1641 年 北美洲 新斯大林格勒

“没想到在这里还能遇到我的祖国的人。”

“是啊，没相当当初试验的人都来到了这个年代的美洲了。”

“那群美国佬绝对没想到我们现在在他们的土地上建立城市了。”

“不过西海岸的那群黄种人还是要注意啊。”

“据说他们只是在这里建立了一个殖民地而已。”

“无论怎么样，他们看上去都不是这个时代的人，小心没错。”

“我知道了。”

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:48:33 发表了：

1642 年 北美洲 NUSSR

新苏联，这是在北美洲建立的一个新的国家。

人口数量 98000 人，其中男性仅仅只有 24000 人。

但是，就是这样的一个国家，却有着近一万五千人的战斗力。

至于理由，很简单。

他们都是来自于一场苏军穿越试验。

而现在，他们在 17 世纪的美利坚，建立了属于他们自己的国家——新苏联，17 世纪的社会主义国家。

不过，就当这个新苏联正在蓬勃发展的时候，他们却遭遇到了前来美洲殖民的宋澳，而就再接下来的历史中，两个穿越文明的碰撞的结果，大概是谁也没有预料到的吧。

1630 年 明朝 琼州

主父啸桀，本书的女主人公，D 日的时候 16 岁，但是现在已经 18 岁了。

“时间过得好快啊，转眼间近两年了。”

已经不再在农业部忙碌，而是帮着李梅照看新开的糖果店的主父，看着柜台前忙碌的店员们，叹了一口气后说道。

“怎么，在抒发小女生情怀么？”

就当主父还在叹气的时候，在一旁非常无聊的元祖，斜眼看着主父说道。

“差不多吧，啊——啊，我也老了啊。”

听到了元祖的话，主父继续的感叹着。

“你要是这点岁数就老了的话，我岂不是成为老妖精了么？”

元祖纠正的对着主父说道。

“难道不是这样么？”

听到了元祖的话，主父转头问道。

“……算了，和一个小丫头拌嘴也没有意义。”

元祖放弃的说道。

“说起来，元祖，你最近是不是在搞什么名单啊。”

见到元祖不愿再年龄这个问题上再聊下去，主父便也停止了这个话题，转而聊起了别的话题来。

“是啊，我正在制作关于临高具有影响力的人们的名单。”

“有我么？”

“当然没有。”

元祖理所当然的说道。

“那么你呢？”

“自然是有了，我可是整个临高最富影响力的人。”

“人？”

“别扣字眼了。”

听到主父对自己的话语抠字眼，元祖不满的说道。

“那么我能看看不？”

“不行，我还没有弄完呢。”

“哦，那么十年后在给我看吧。”

“那么晚？”

“因为你不是需要很长的时间做么？”

主父微笑的毒蛇道。

“你……算了，我不和小孩子一般见识。”

“是，是，我是小孩子了。”

主父笑着回答着有点生气的元祖。

而就在这个时候，忽然主父注意到了一个有着金色头发的年轻男子，和一个看上去不过十三四岁的金发萝莉。

“看来有特殊的顾客了。”

一边想着，主父便准备上去接待这两位顾客。

只不过，就当主父和那位金色头发的男子开始搭话之后，主父才知道，自己眼前的这位洋商一样的男子，居然是一位遍历世界的博物学家。

“我的名字叫做多拉，这是我的女儿芙兰达。”

一边向着主父介绍着自己的同时，金色头发的男子还向着主父介绍着自己的女儿。

只是，就当主父细细端详了一下那个少女之后，立马愣住了。因为，她见到的，是一张非常精致的面孔，精致到和主父自己不相上下。

“芭比娃娃？”

这是主父的直观影响。

“对不起，您在说什么？”

多拉用着并不娴熟的中文问着主父。

“不，没什么，您的女儿，还真是美貌。”

一边叉开了话题，主父一边开始夸奖起了多拉的女儿来。

“你是说我的女儿么？的确啊，她的相貌，和我的妻子一模一样啊。”

“既然如此，我倒是对贵妇人产生兴趣了那，我想，她一定是一位美丽的妇人吧。”

听到多拉的话之后，主父便顺着他的话说下去了。

“不，您见不到了，我的妻子，已经在四年前去世了。”

“那还真是……我深表遗憾。”

出自内心的声音，主父知道自己哪壶不开提哪壶了。

“没关系的，我不介意，而且，我也很乐意你夸奖我女儿的美貌。毕竟，十个男人的夸奖，也比不上一位美丽的小姐的赞美。”

“您过奖了。”

“不，我是发自内心的，如果我在年轻十岁的话，说不定我也会追求您的。”

男人微笑的说道，而后他又立即说道：

“对了，我想问一下，这个，叫什么名字呢？”

说着，多拉的手，指向了玻璃柜台里面的一种糖果。

“这个啊，这个叫做棒棒糖。”

于是，言语未落。主父便将那种插在棍子上的圆形水果硬糖拿了出来，并且递给了多拉。

“看上去，虽然不是很复杂的工艺，但是却给人一种想要购买并且含在嘴里的冲动呢。”

这是多拉的直观影响，事实上，历史上的棒棒糖，曾经将一个亏损的果糖公司给扭亏为盈，并且还大卖。

而且，这里要纠正一点的是，历史上的现代意义的棒棒糖诞生在 1958 年，所以说，某搞笑电影中的世界，还真是架空历史。

带过说一句，制作棒棒糖的主意，其实也是主父提出的。

“哦，您倒是说出了棒棒糖的卖点了呢。”

“真的么？那么，主父小姐，我想带走买走一些棒棒糖，带到别的地方去，不知道可不可以？”

微笑的问着主父，主父自然是答应了。

“那最好了。”

但是就当多拉准备离开糖果店的时候，他的女儿却没有离开的样子，而是痴痴的看着那满店铺的糖果。

“很想吃么？”

主父微笑的问道。

少女点点头。

“既然这样，多拉先生，我有一个提议。”

见到少女如此的反应，主父微笑的对着多拉说道。

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:49:24 发表了：

新的血族成员？”

看着在主父床上的少女，元祖迟疑的问着主父。

“当然了，你看这个少女，又是童女，而且又符合你华丽外表的要求，成为血族不过分吧。”

“我是没有什么意见，但是要赋予的话，你赋予吧。这样，她就成为你的‘家族’的一员了。”

说完之后，元祖便将目光转向了那个金色头发的少女，又叹了一口气后，说道：

“既然是你的家族成员的话，你一定要照顾好。”

言毕，元祖便走出了房间，只留下了主父和芙兰达。

“既然这样，就开始吧。”

看着眼前的少女，主父微笑的说道。

一个小时后，芙兰达睁开了双眼。

“感觉怎么样？”

主父微笑的问着自己眼前的少女。

“头，有点晕。”

少女扶着头做起来说道。

“看来已经好了呢。”

说罢之后，主父微笑的对着少女说道：

“欢迎你，芙兰达，欢迎你成为我的伙伴。”

说着，主父轻轻碰触了少女，而后，她所有知道的一切，都进入了少女的脑袋里面了。

“这是，为什么？”

就在主父轻轻地碰触完了少女之后，少女的眼睛里面突然充满了泪水。

但是就在下一秒。

主父的轻唇，却又吻到了少女的脖颈上。

“因为，你太可爱了。”

主父淡淡的说道，并在下一秒，推到了芙兰达。

“不要……”

芙兰达的目光逐渐的迷离了。

而主父的双手，则是在少女身上轻轻的抚摸着，直到摸到少女的私密地方。

“不要……主父姐姐……不要摸那里……”

“好的，我不摸了。”

微笑的从眼神迷离的芙兰达身上起来了之后。

主父伸出舌头，稍稍的舔了一下之前触摸过少女私处的手指之后，对着少女说道：

“我要出去了，你好好在家里面带着哦。”

“恩……”

就在主父出门之后，少女的眼睛，依旧是迷离中。

几天后……

“非常的吸引眼球啊。”

走在东门市的街道上，和主父以及芙兰达走在一起的元祖，对于穿着哥特萝莉服的芙兰达如此的评论道。

“有着细腻洁白的肌肤，而且有着小巧的身材，外加那纤细的身躯，以及那精细的面孔，简直就是天使下凡啊。”

元祖继续补充道。

“你是萝莉控？”

主父歪过头，看着元祖心理想着。

“哪里，我只不过说出了这个街道上大部分宅男门的心声而已。”

元祖甩了一下自己的头发说道。

并又问主父道：

“要不要我帮你，让那个少女学会如何变得不起眼呢？”

“不需要。”

主父的心理拒绝了元祖的建议。

“恩，好吧，只能祝你不会有别人骚扰你的对象吧。”

“哼。”

主父心中不屑一顾的哼道。

“从今天开始，你就在我这里工作吧。”

将少女带到了糖果店里面，主父微笑的说道。

“恩，好的，主父姐姐。”

少女乖巧的说道。

然后，主父新的一天的工作就开始了。

“不如我所料啊。”

站在柜台后看着进进出出的客人，并且还有门前围观的许多客人，主父自言自语的说道。

“看板娘？”

“差不多的存在，而且不单单如此哦，芙兰达可是一块活招牌哦。”

说着，主父走出了柜台，而后走到了芙兰达面前，从玻璃柜里面拿出了一根棒棒糖对着芙兰达说道：

“舔着吃吧。”

“可是，主父姐姐，这是商品啊。”

芙兰达犹豫的说道。

“没关系的，就记在我的账面上好了。”

“哦，既然主父姐姐这么说的话，那么我就这样干好了。”

于是乎，就在主父的要求下，路过主父的糖果店的人们，都可以见到一个可爱的金发小萝莉，用着小巧的舌尖，不断的舔舐着她手里的糖果。

当然了，对于一般的顾客来说，这是一个非常好的宣传。

只是，对于路过某些节操都扔进地下水的人们来说，芙兰达的动作，却又引起了他们的无限遐想了。

“哼，肮脏的男人。”

可以读取别人心中所想的元祖不屑一顾的说道。

“好了好了，毕竟是我的潜在顾客呢，你就别抱怨了，要不，我过几天找个味道好点的归化民给你吸得了。”

一边看着芙兰达带来的客源，主父一边笑着对着说道。

“你说真的？”

元祖突然来兴趣的问道。

“处女的血是吧？这里还是有很多的，所以过段时间就给你准备。”

一边用着手里的算盘算着账本，主父一边随口答应着。

“一言为定。”

元祖表情很认真。

“恩，好啊。”

主父继续随意的应答着，虽然可能几天后她并不会记得现在和元祖的约定。

而就当主父和元祖做约定的时候，

主父也已经算完了账本了。

“盈利并不怎么样嘛，看来要推出新的美食么？”

看着店里的商品，主父又是自言自语的说道。

“你打算推出什么？”

元祖问道。

“巧克力。”

主父想了想后决定了。

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:50:01 发表了：

巧克力的制作的话，首先需要可可树啊。”

元祖提出了第一个问题。

所以主父便去着吴南海交涉。

“不行，我们没有多余的土地。”

吴南海果断的否决了主父的建议。

“能不能先让周围的农民种上，而后我们去收购呢？”

主父提出建议。

“种子我可以给你，但是土地你自己找。”

吴南海非常不客气说完了。

所以，主父只得到了一些可可树的种子。

“真要在琼州种植么？”

主父犹豫的想到。

不过，就在这个时候，多拉再一次的来进货了，因为棒棒糖在周边的几个欧洲人所占据的港口都卖的不错，所以他打算继续来做这个生意，同时来和女儿呆几天。

“可可树种子？你想做巧克力？”

听到主父有可可树种子，多拉好奇的问道。

“是啊，就是这样。”

主父理所当然的说道。

“但是据我所知，可可树的生长时间需要五年左右，而且亚洲人也不一定喝得惯巧克力啊。”

五年？

主父突然明白了吴南海会拒绝自己的提议。

因为树木的种植通常会在三年以上，而现在，在琼州大发展的时期，如果随便种植的话，就是浪费土地。

“我做的巧克力，不是用来喝的。”

主父微笑的说道。

“这样啊，不过我倒是有个建议。”

听到了主父的话，多拉提出了自己的观点来。

“哦，说来听听吧，多拉先生。”

“我认为，您何不从美洲进口可可呢？”

“美洲进口？”

听到了多拉的建议，主父一愣说道。

“是啊，如果是从美洲进口的话，最多一年多的时间便会有可可果运过来，这样的话，不就可以了么？”

“但是，那些远洋贸易的商人，会买卖这种利润低的货物么？”

主父继续迟疑的问道。

“这个啊，要不我来帮您的忙。”

多了主父请缨道。

“那就拜托您了。”

在没有好的方法之前，主父只好这么做了。

“不过，既然我能帮助您这么一件事情，您能不能帮我一件事情。”

对着主父，多拉在主动要求帮助主父之后，便又直接说道。

“只要是我力所能及的活动，都可以的。”

“既然这样，那么，主父小姐，我想请您当我的女儿的老师，和您的交谈中，我知道您是一位非常博学的女士，如果您能给我的女儿当老师的话，我的女儿也一定会学到更多有用的东西吧。”

“既然多拉先生您这么抬举我，我也不好推辞，您的女儿的教育，就由我来负责吧。”

然后，就在此次的谈话快结束的时候，主父又请求多拉帮她在南亚寻找一块土地，可以种植可可树种子，而这个请求，也被善解人意的多拉所接受。

“那么，接下来的，就是新年招待会的问题了。”

在和多拉见面完了之后，主父又自言自语的说道。

新年招待会，按道理来说，应该所有在临高的穿越众都应该参加才对。

但是呢，主父却没有参加，准确的说，她在忙着散发棒棒糖中。

“一个仅需 20 分。”

这是主父和她的店员们将棒棒糖散发到那些富贵之人带来的下人们的手中说的话。

虽然现在已经有很多人习惯抽烟和喝格瓦斯了。

但是棒棒糖的知名度，却远远低于这两种商品，至于原因，自然是由于这种商品本来就不起眼，而那些掌管着权利的“首长”们也没有心思去推广这种“小孩子”才吃的零食来。

而就当主父将棒棒糖都给下人们发散完了之后，主父又带着自己的店员们，穿着早已准备好的小丑服们，开始走家串巷的一边发散着水果糖，一边大声的喊着：

“新年快乐。”

整个场景，非常的具有喜庆的感觉。

而就当所有的店员，以及主父芙兰达等人回到店里的时候，时间已经是近深夜了，而就当大家都回来的时候，主父却向着犹如自己妹妹一样的芙兰达微笑的问道：

“今天晚上，感觉怎么样？累坏了吧。”

“虽然很累，但是主父姐姐，当看到那些小孩子接过糖的笑脸的时候，我却觉得非常的满足，这是为什么么？”

“独乐乐，不如众乐乐，这便是我们中国的哲学，与其将自己束缚在某些高雅的招待会上，还不如将自己的快乐散给最底层的民众，这便是我的观点。”

即使是在这样的场合中，主父还是忘不了向着芙兰达灌输着自己的观点来。

“我知道了，姐姐，独乐乐不如众乐乐，与其我自己开心，还不如让我周围的人和我一起开心，是不是这个道理呢？”

少女微笑的问着主父。

“没错，就是这个道理。”

主父微笑的说道。

“真是对天真的姐妹啊。”

就当主父和芙兰达对话完了，并且走到了店铺的后院的时候。

没有参加散糖的元祖倚靠在墙上，冷冷的说道。

“有的时候，还是保持一点天真吧，毕竟，这个世界太过于残酷了，使得我们往往忘记这个世界还有快乐的。”

微笑的回过头，主父轻轻的说完之后，又拿出一个小包，扔给了元祖，并且微笑的说道：

“新年快乐！”

“哼。”

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:50:35 发表了：

主父是一个什么样的女孩子呢？

善良是必须的。

否则不会去干散发糖果这类的事情。

那么天真呢？

肯定也会有一些，否则就不会在糖果店这种无伤大雅的地方工作了。

至于笨蛋属性呢？

“绝对是笨蛋了。”

这是元祖的评断，至于具体怎么样，本文才一万多字，不好评断。

然后，二月份，自然是情人节的时候了。

主父开始筹划情人节的专题。

“能有用么？”

元祖不屑一顾的继续说道：

“这个时代的人们能够理解白色情人节的浪漫么？”

元祖的纠结在与此。

“只要有商人的地方，自然便有狂热和非理智。”

当时间刚刚进入二月的时候，主父淡淡的说道。

“可惜这里是在临高，不能过一个真正的白色情人节。”

早就被主父现代化的芙兰达，有点丧气的说道。

“没关系的，我会让你过上白色情人节的，迟早。”

主父微笑的说道，而后开始继续谋划如何让临高的归化民们明白什么叫做——浪漫。

“有点难办呢。”

具体开始做的时候，主父才开始觉得这个事情不好做。

“要不要用用你那几个血仆？”

元祖提议道。

“你确定这不会引起那群大佬们的注意么？”

主父转过头来问着元祖。

“这应该不会，毕竟几个妓女的话，而且还是和一个小孩子才过的节日有关，他们怎么会注意呢？”

微笑的说着，元祖又说道。

“不过要很注意推销的词哦，这个时代的人们，对于舶来品的接受能力，可不如你来的那个时代。”

“这个我自然知道。”

主父淡淡的说道。

那么怎么推销呢？

直接让血仆们向着机器人一样傻愣愣的推销？

绝对不可以，那样太假了。

那么让她们说一些妩媚的台词？

少儿不宜啊。

“很麻烦吧。”

元祖继续微笑的问道。

“很麻烦的……”

主父有点无奈的说道。

“日本的情人节营销是多少年宣传的产物，你怎么可能通过十几天的宣传就让人们接受这一切呢？”

元祖说出了情人节宣传的关键来。

“那么你觉得该怎么做呢？”

主父反问道。

“不知道，但是我也不会担心的。”

元祖非常果断的对着主父说道。

“啊——啊，真羡慕你。”

主父叹气的说道。

“羡慕我什么？”

“没什么……我还是继续思考如何将糖果情人节营销推销出去吧。”

一边转移了话题，主父的思维还是沉浸在如何让临高的归化民接受情人节的浪漫气氛中。

“不好办啊——”

主父叹气中，

忽然，就当主父叹气的时候，一个构想突然出现在主父的脑中了。

“情人节周。”

这是主父的构想。

在情人节来临之前，

大肆的宣传情人节的美好和浪漫。

而后通过简单易懂的小故事，给年轻的归化民们传播情人节的浪漫之处。

“那么受众群是女生应该好点。”

元祖继续说道。

“没错，这样的话，通过一个个浪漫的，切合实际的小故事，来使得人们产生让别人消费的欲望，这其实也是很不错的。”

“不过就是怎么将这些小故事推销出去。”

元祖继续说道。

“很简单啊，小画册。”

主父微笑的说道，而后她找到了李梅，让李梅帮助自己去印刷自己从自己带来的电脑上摘下的小故事。

“就这些么？”

老太太李梅眯着眼睛问道。

“没错，就这些，需要的资金从我的工资里面扣除就可以了。”

主父认真的说道，既然是自己提出的注意，自然也要自己来承担相应的费用来才好。

“既然这样，就让老太婆我也参与一下吧。”

出乎主父意料的发言，主父本来想着的是，李梅老太太非常有可能会拒绝自己的提议，可是没想到的是，老太太居然不仅仅支持自己的构想，而且还乐意于参与进来，这颇让主父有些感动。

“这个印刷的钱，我出就可以了，毕竟如果你的营销的不错的话，我也有更好的收入不是。”

微笑的对着主父说着，一刹那之间，在主父的眼里，李梅老太太的形象高大了不少。

“那真是非常感谢您了。”

主父连忙站起鞠躬道。

摆摆手，李梅继续说道：

“印刷的事情你不用担心了，所以，你还是尽快去进行别的营销吧。”

而后，有了李梅老太太的帮助之后，主父对于情人节的营销活动更加的热衷了。

“接下来的一步，就是通过口口相传，传播这些故事了。”

于是乎，芙兰达开始出动了。

可爱，而且年龄合适，所以在此之前，在临高归化民的小孩子中，芙兰达就颇具人气。

而现在，芙兰达在主父的授意的情况下，开始了小故事传播营销。

“或许小孩子的话语对于大人没有什么主观影响力，但是事实上来说的话，小孩子们喜欢炫耀自己的知识的心情，比起成年人来说，更加的适合商家的宣传。”

这便是——“主父营销学”。

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:51:12 发表了：

“代理人？”

这天，就当主父从情人节的忙碌中可以休息的时候，元祖给主父提出了她的构想来。

“是的，代理人，明朝应该需要一个临高的代理人。”

这是元祖的概念。

“然后呢？我们扶持一个属于我们的皇帝，然后元老们登堂入室，成为明朝的重臣，并且形成新贵族么？”

对于元祖的论点，主父有点讽刺的问道。

“我觉得不错呢，而且这样发展工业化不是更加方便么？”

元祖微笑的对着主父说道。

“还真是……到底谁天真啊，这种事情要是就说话这么简单的话，那些大佬们早就干的。”

“也许他们没有这种雄心壮志呢？”

“怎么可能？”

主父对于元祖的话语不屑一顾。

“怎么没有可能，来到这个世界三年了，又不是孤身一人，而是一大群家伙，却还在一个天涯海角的流放人的海岛上混日子，这不是没有雄心壮志又是什么？”

元祖更加的不屑一顾。

“想想看亚历山大吧，他从亚欧大陆一角的一个城市开始，而后在短短的十几年中，将他的帝国扩展到了印度腹地了，而且他的军事装备也不是像你们这样超过时代多少倍的。”

纠正的说道，元祖将所有的穿越众都挖苦了一番。

“但是我们中并没有亚历山大那样具有传奇军事才能的人啊，而且也没有像他一样周围都是传奇将领的存在啊。”

叹了一口气，主父继续无奈的说道。

“即使掌握在多的科技，在来到这个世界之前，我们不过就是一群平凡人而已，又何德何能，能与那位历史上伟大的君主相提并论呢？”

“王侯将相宁有种乎？时代是由人创造的，你们中间如果有有心人的话，那么自然可以将你们的领土迅速的扩张，但是现在看来，你们中的多数，都是那种只想是有三妻四妾，而后有点特权的家伙罢了。”

“……这一点我不能否认，但是非得人人都是胸怀大志不可么？”

主父对着元祖反问道。

“有能力却甘于平凡，这是对资源的最大浪费。”

依旧是不屑一顾的口气，元祖对于穿越众这种谨小慎微的发展方式非常不满。

“我们很弱小，输不起的。”

“但是不敢赌博，又怎么能够成功，看看历史，几乎每一个成功者背后，除了出现的筹算之外，还有的便是拿自己和国运的赌博。”

眯着眼睛，元祖的态度，依旧是临高众发展的进展过于谨慎了。

“算了，你我又不是决定发展之人，在这里争论这个又有什么意义，我还是去继续搞情人节营销去吧。”

喝了一口茶，主父便站起身，向着楼下走去。

而面对的着主父的背影，元祖的眼睛却又一直眯着，而且似乎在谋划着什么，并且，就在下一秒，元祖便从屋内消失了。

“后天就是情人节了，就是我们的决战之日了，诸位，有没有信心？”

时间是 1631 年 2 月 12 日的夜里，面对着自己的店员们，主父站在大家中间，非常认真的对着大家说道。

“主父姐，你不用多说了，为了后天的决战，大家都准备了很多了，对于后天，我们信心十足。”

由于平时对于店员们主父就像是一个大姐一样指挥着大家售卖，而且在之前的两周时间里面，主父和店里面的众人几乎时时刻刻都呆在一起，准确的来说，主父不单单是这个商店中的店长，还是这个群体中的领导者了。

“好的，多余的话我也不说了，诸君，武运昌盛。”

“武运昌盛。”

店员们坚定着重复着主父的话语。

决战，即将来临。

而后，两日后，情人节周的高潮——白色情人节正式来临。

和之前的世界一样，主父将准备销售的那些商品从店里拿出来，并且用纸盒子装起来了之后，还用红色的外包装包了起来，并且上面还带着店员们自己准备的小花和别的装饰品。

“即使你失败了，这次的事件，也会使得你在店员之中立下决定性的地位。”

元祖依旧用冷静的处事学观点看待着这次的情人节大促销，虽然不一定准确。

“但是我一定要成功。”

主父非常有信心的说道。

“但愿吧。”

冷眼旁观的元祖，淡淡的对着主父说道。

大失败？

还是大成功？

主父心中事实上也没有任何底。

但是，只能拼了。

“用意志和信念来取胜吧。”

主父咬着牙，自言自语说道。

“原来你也是热血派啊。”

元祖看着主父热血的背影说道。

但是，精神已经全力集中的主父，早已听不到元祖的话语了。

而后……

成功了，

主父没想到，居然真的成功了。

半个月的努力并没有白费。

居然在 17 世纪的世界，主父真的创造了传奇般的销售额。

“如果存在奇迹的话，也不过会是如此吧。”

夜晚，当主父和店员们一起庆祝着大成功的时候，在一旁用隐匿状态的元祖，淡淡的说道。

“其实，热血的你，我也并不讨厌。”

“不过，你我都不是这个世界的主角，即使这一次的成功，也不会让我们之后的人生有多大的转变。”

“但是，我没想到你居然敢赌这么一次啊，虽然我说过我瞧不起穿越众的那些谨小慎微的活动，不过，如果是我的话，大概也是一样的啊。”

“所以，主父你，才是如此的特殊，如此的耀眼，我才选中你的啊，毕竟，在黑暗之中的你的光芒，也许，可以盖过我心中的黑暗吧。”

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:51:41 发表了：

丝毫不客气的说。

虽然元祖没有见识这个世界上所有的阴谋。

但是这个世界上所有的黑暗和凄惨，她绝对是见识到的。

她还记得，在黑死病传播的时候，那些可怜的人们是如何纷纷逃离家乡的。

她还记得，在那些恐怖的宗教战争中，战争的双方，是如何将对方的人，残忍的屠杀殆尽的。

她还记得，那个小村庄的那个期盼到外面的世界闯荡的男孩，是如何被前来掠夺的维京人，砍去了他的脑袋的。

是的，两千年的寿命，并没有给元祖带来多少快乐的记忆。

因为，人类的历史本身，就充满了悲惨和黑暗。

并不是人人都是大富豪，

也不会人人都生在帝王家。

虽然不会有富豪们的权势争夺。

虽然不会有王室们的勾心斗角。

然而，在历史的大部分情况下，大部分的平民，活得，真是连豪门的狗都不如。

如果元祖会睡觉，会做梦的话，她大概也不会睡觉的吧。

因为，一闭上眼睛，见到的，便是那无尽的尸体，以及那些可怜的人们。

夜晚，站在临高最高建筑物的顶点，元祖默默的看着整个城市。

说不定，这些自私的家伙，来到这个时代，对于这个时代的人们来说，并非是坏事。

说不定，这些自私的家伙，真的能将这个时代的人们，带往一个充满着希望的世界。

说不定……

不过，在与此同时，这些家伙的进度，却又如此的缓慢，却又如此的令人着急。

“我仅仅是一个旁观者啊。”

看着脚下的夜景，元祖淡淡的说道。

曾几何时，她仅仅是一个复仇者。

曾几何时，她仅仅想要报复那些灭亡她的家族的人类。

但是，现在，就在此时此刻的她，却又为了这个时空的人类，而产生怜悯之心。

“我还真是奇怪呢。”

元祖的表情，充满了讽刺般的笑容。

只是，下一秒，她的表情又是非常的孤独。

“也许我就会这样孤独到世界的终结吧。”

元祖淡淡的说道。

忽然之间，她又看到什么。

是主父和芙兰达。

因为同样是血族，因为同样不会睡觉。

所以在夜里，主父给芙兰达教导着自己所掌握的所有的知识，以及在这个世界，她所学到那些新知识。

“主父，一个不可思议的少女。”

“自私？不，应该说她所有行为准则，都为了看到一个被改变的历史吧。”

“但是她又和所有人一样的复杂。”

“天真，但是有着自己的打算和谋划。”

“稍稍有些笨，但是有些时候还是会有一些不错的点子的。”

“比较实诚，但是却又不会像某些女孩一样花痴。”

“从没有提过家里的情况，而且也不会一个人孤独的时候偷偷的流眼泪。”

“对于自己的未来，倒是没有丝毫的谋划过。”

“说不定早就决定好了也有可能。”

“虽然知道她在想什么，但是却不知道她下一步会干什么，比起实打实的笨蛋来说，还难以让人捉摸。”

“说不定她真的有某些领导才能呢。”

……

就这样，元祖自言自语的话题，转移到了主父身上，而且自言自语了一夜。

第二天。

“干的不错。”

看到主父带来的销售业绩，李梅老太太微笑的说道。

“我就知道你会成功的。”

老太太继续微笑的说道。

然后，因为主父的突出表现，所以老太太决定将主父从水果店的店主，升为了水果店的代理商了。

“从今天开始，我们就是上游和下游的关系了，我相信，你能给我带来更多的利益的。”

老太太微笑的对着主父说道。

而至于主父来说，这大概是自昨天之后，第二个好消息了吧。

所以，也因为这个好消息过于让主父震惊了，少女听到老太太的话之后，居然有点没反应过来。

“怎么，对这个结果不满意么？”

老太太继续微笑的问道。

“不，不会，我非常满意。”

听到李梅老太太的话语，主父连忙说到。

于是乎，水果店，正式的变为了主父所有物了，不过这个时候，主父等同于从老太太手里将水果店借钱买了下来，她现在要做的，就是不断的盈利，直到某一天，将这个水果店，正式的变成自己的水果店为止。

“还真是个聪明的老太太啊。”

元祖淡淡的说道。

“大概吧，不过现在我居然有自己的店铺了，我真的没有想到。”

年仅 18 岁的店长主父，非常欣喜的说道。

“不过你要是还不上钱的话，那么等同于你什么都不会得到的哦。”

元祖还是一针见血的指出要害来。

“所以，我还要更加，更加的努力才可以。”

主父信念坚定的说道。

“加油吧。”

见到信念坚定的主父，元祖叹了一口后说道。

毕竟，在开店这件事情上，元祖真的是帮不上什么忙，而且，对于主父信念坚定的表情，她现在也不好打击，所以只得说这三个字。

“恩，我会加油的，谢谢你，元祖。”

主父露出了阳光灿烂的笑容来。

“这么充满积极向上精神的吸血鬼，大概也就是只有这里才有吧。”

这是元祖心中，对于主父的又一个评价。

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:52:16 发表了：

平凡么？

主父某种意义上的确很平凡。

哦，这倒不是说是她的相貌。

主父的相貌事实上可是非常好看的，不过，由于常年是短发外加男装，所以很容易给人一种可爱的男孩子的感觉。

而至于那些男性的穿越众们，由于不想让别人对自己产生一种自己性取向有问题的感觉，所以对着相貌精致的主父，也是避让三分。

可是，之所以说主父平凡，是因为其从来到明朝之后，便一直让自己在为数不多的女性穿越众中，处于最不起眼的位置。并且不单单是如此，即使在穿越众中，主父也尽量处于低调的状态，因此，尽管有着之前情人节事件的那场热卖，主父在穿越众中，依旧不起眼。

而也因为这项缘故，在历次元老会的时候，主父也是充当着一个旁观者的角色，静静的看着每一场会议的进行。

“现代的很多美食，都是依托在工业时代之上的。”

2 月份已经过去了，而就在三月份的某一天的晚上，不会睡觉的主父，和同样不会睡觉的元祖在闲聊中。

“所以呢？”

元祖淡淡的问道。

“所以我现在即使想做一些美味的零食，也做不出来啊。”

主父暗暗的叹气的说道。

“比如说呢？”

“很多，要是没有工业化的帮助的话，那么就只会成为贵族们的食物，这和我的构想可是南辕北辙。”

“构想，你的什么构想？”

元祖有些好奇的问道。

“我的构想，自然是让我们店铺的糖果，成为所有归化民大众都能够消费得起的零食啊，我想在这个世界，创造一个零食食品公司帝国。”

主父颇有一番要干出壮举的姿势对着元祖说道。

“……扑哧，哈哈哈哈。”

实在是忍不住的样子，元祖突然大笑起来。

“这很好笑么？”

主父看着大笑的元祖，奇怪的问道。

“不，不是好笑，我只是觉得，当所有穿越众都想在这个世界博得一官半职的时候，你却在考虑在这个世界建立一个零食帝国，还真是有意思啊。”

“不行么？”

主父反问道。

“不，当然可以，而且，我坚决的支持你。”

微笑的说着，元祖补充的说道：

“对于你这种奇怪的梦想，我还真心的想看到实现的一天呢。”

“但是啊，理想是丰满的，现实是骨感的，既然你有这样的构想，有没有显示的计划呢？”

对着主父，元祖继续微笑的问道。

“首先必须有可以大大降低成本的流水线。”

主父认真的说道。

“恩，然后呢？”

“接下来便是足够的，能够消费得起零食的消费群体，最起码得有一大群这个时代的中产阶级才可以。”

主父继续认真的说道。

“那么怎么才能有这样的中产阶级存在呢？”

元祖继续问道。

“全球贸易，在整个世界实现资本主义化。”

主父认真的说道。

“哦，那这还真是一个大构想，不过，现在临高的势力出琼州都有问题，更何况整个世界呢？”

元祖继续的说道。

“代理人。”

主父提出了她的构想。

“在世界的范围内寻找我们的代理人。”

主父继续补充道。

“恩，继续，我想听听你的计划的细节。”

“准确的来说，就是在整个世界的范围内，扩大商人的规模。”

言毕，主父继续的补充说明到：

“商人是无利不起早的生物。”

“他们的追求利益本能，会促使他们去干任何的冒险的事情。”

“但是，很多商人的财力，限制了他们的能力，所以我们所能做的，就是给予他们财力，给予他们技术，然后用这些东西，来促进他们本国的经济发展。”

一连说了三句话，主父补充的说明了她的构想来。

“你说的虽然占理，不过你有没有想过两点：第一，你没有那么大的财力去支持那些代理人，第二，你没有权利去支配将临高的先进的技术给予商人们。”

非常现实的两点理由，元祖在主父的构想上泼了一大盆凉水。

“关于这两点，第一点，等多拉回来之后，我就打算开始巧克力的制造，只要巧克力能够造出来了的话，那么将会有一大批现代意义上的美味的糕点会诞生的，而这些美味的糕点，我会通过我们在广州的商铺，卖给那些富家小姐的。”

“恩，这倒是不错的选择，那么别的技术呢？你总不能让全世界都去生产不同口味的零食吧，这样虽然富有童话色彩，但是明显不实际。”

“所以我想找世界去说服那些大佬们，赞成我去到欧洲搞代理人资产阶级发展。”

“代理人资产阶级发展？不错的想法，不过你这属于输出革命吧。”

微笑的听着主父的构想中，元祖又插话的说道。

“不单单如此哦，我会让孟德斯鸠，伏尔泰等人的思想，早一百年在欧洲大陆上开始流行哦，我想要的，可是一个充满了资本家的欧洲。”

“这不会成为我们的敌人么？”

元祖继续问道。

“只要是利益一致的话，就不会。”

主父对于自己的构想很有信心。

“既然这样，我就等待那一天的来临。”

“放心好了，我会让那一天来临吧，毕竟，我们的寿命可是无限的。”

谈话的结尾，主父微笑的说出了这句话。

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:52:51 发表了：

巨贾和元老们组成的帝国。

这是主父的构想。

元老们拥有足以压制整个世界的军队。

巨贾们统治着大大小小区域内的那些分工明确的工厂。

在工厂里面，帝国的公民们，正在用他们的辛勤劳动，来换取高收入。

同时，由于稳定的社会保障制度，使得帝国的公民们可以尽情的消费着他们的收入。

并且，公司们的盈利，由元老们和巨贾共同分担，元老们用这些钱去支撑他们华丽的生活以及那支庞大的军队。

而巨贾们，则会合理的使用着金钱，使用这些钱，来开发新的商品，来开拓新的资源，来赚取更多的财富。

而且，为了这个统治的稳定，巨贾们被赋予了荣誉元老的称号，虽然不能参加元老会议政，但是却具有非常多的元老们才会有的特权。

然后，为了更加稳固的统治，帝国的巨贾们和元老们开始通婚，元老们用家中并不重要的家庭成员和巨贾们联姻，使得整个帝国的统治阶层结成了一个巨大而又宽松的家族联姻。

与此同时，巨贾们为了自己的家族有着新鲜的血液，所以常常会提拔一些有能力的年轻人，让他们成为家族的一员，这样，不单单是巨贾和元老们，那些公司的很多上层领导，也会成为这个松散的家族联姻统治圈的一员。

就当巨贾们拉拢那些公司中有能力的年轻人的时候，元老们也会将帝国军队里面有能力的年轻人拉入到这个松散庞大的家族联姻圈子中来，使得整个圈子的血液不断的更新，并延续着整个帝国同时，给予帝国普通公民希望，使得他们更有奋斗的精神。

“这一套好眼熟。”

对于主父的这一套构想，元祖有点疑惑的说道。

“那是自然的了，现在华尔街就在这么干。”

主父理所当然的说道。

“不过华尔街的同盟者，不是元老，而是那些政治世家罢了。”

主父继续的补充道。

“这一定是一个百年计划吧。”

元祖淡淡的问道。

“那是自然了，不过，现在，时间可是在我们这一边的。况且，比起单纯用军队和权威统治的国家来说，这样的统治，更加的稳定。”

一边说着，主父用手中的毛巾擦拭着自己的身体。

没错，这个时候的主父，正在洗澡中。

“不过，虽然胸怀天下，但是胸本身却不大呢。”

面对着已经擦拭完了自己并不雄伟的胸部，并且正在用毛巾擦拭自己的下腹的少女，元祖突然又说道。

“我又不在意这件事情。”

毛巾已经擦拭到了下腹以下的主父，淡淡的说道。

“哦，那还真是奇特呢。”

“差不多吧，对于女孩子喜欢的打扮什么的，我其实兴趣不大。”

“虽然这是事实上，但是从本人嘴里说出来，还真是有点怪怪的感觉。而且我个人的感觉，你在穿衣打扮上，更加擅长办成一个男孩子吧。”

就当主父手中的毛巾已经开始擦拭洁白而又富有弹性和曲线的大腿的时候，元祖微笑的继续说道。

“差不多吧，出门在外，扮成一个男孩子干事情要方便的多，毕竟男装比女装干练多了。”

已经擦拭到纤细，光滑白嫩的小腿上的时候，主父回答了元祖的问题。

“有想过谈恋爱么？”

“暂时没有。”

已经擦拭完了全身的主父，淡淡的对着元祖说道，而且这个时候的少女，已经站起身子了，并且将自己修长纤细的身材，毫无保留的展现在了元祖的面前。

“还真是……会让人脸红的身体啊。”

元祖忽然评价着主父的身体。

“不是身材么？”

已经开始拿取浴巾的主父淡淡的问道。

“不是，应该说是青涩的果实呢？还是含苞欲放的花朵呢？明明几乎是飞机场，但是却没有丝毫的违和感，非常的完美，完美到就应该长成如此的样子一样。”

“说完了？”

“说完了。”

“那我准备出去了。”

淡淡的说完，主父便包上了浴巾，走出了浴室中。

“到底是迟钝呢？还是说是她真的不会恋爱呢？”

静静看着已经被主父关上的门，知道主父不会对自己撒谎的元祖眯着眼睛说道。

而就当主父从浴室出来之后，看着自己简单的屋子，突然又说道：

“为什么，大家都会恋爱呢？”

歪着头，主父想了想后又说道：

“人类，还真是容易孤独的生物啊。”

“说不定那些女仆活的最轻松呢。”

接连说完了两句话之后，主父便开始换衣服了。

当然了，由于少女的胸部不咋样，而且为了方便，少女也并没有穿着文胸，仅仅是穿着一件吊带内衣而已。

“那么，既然已经休息好了，就去工作吧。”

如此的说着，主父看到向东的窗户外，太阳，已经开始逐渐升起了。

“新的一天来临了，必须加油工作了呢，FIGHT，加油。”

拍拍脸，大声的说了上面的句子之后，主父便叫上了学习了一晚上知识的芙兰达，出门，开始工作了。

---

两河百郡宋山川 于 2013-6-6 15:53:21 发表了：

“妖刀村正？”

看着眼前的日本刀，主父奇怪的看着那个前来卖刀的荷兰商人。

“我们这里又不是当铺，为何回来我们这里卖刀呢？”

主父好奇的问着那个荷兰商人。

“因为多拉先生说过，阁下见识渊博，所以请你看看这把刀的价值。”

见识渊博？

其实是主父属于那种非常能够侃大山的女孩子而已。

“是真货。”

站在主父身边，处于隐匿状态的元祖淡淡的说道。

“这股妖气，除了妖刀村正以外，不会有别的刀拥有了。”

元祖继续补充道。

“二十两，这是我能开出的价格的上限了。”

主父说出了一个估摸的价格，事实上，对于这个对于冷兵器并不热衷的女孩子来说，妖刀村正什么的，她并不关心。

但是因为元祖说出了这把刀是真货，所以肯定会存在收藏价值，那么将这把刀收藏起来，也是一种不错的选择。

“几乎没有竞争的商业行为啊。”

这是元祖对于主父现在所从事的行业的评价。

“因为能够生产出如此优质的糖果能力只有我们临高才有。”

主父面对着元祖的话淡淡的说道。

“某种意义上来说，你们这应该是属于垄断经营吧。”

“可惜我经营的不是生活必须品，否则的话，收入应该会更高吧。”

主父的表情依旧淡然。

“那些东西，你也代理不上，毕竟那些大佬们不会将这么重要的商业交给你的。”

对于主父的某些不满足，元祖说出了实情。

“其实，在这个世界中，最好买的东西，临高还没有开始大规模卖。”

听见主父在自己说完后说的话，元祖倒是来了一些兴趣。

“哦，那是什么呢？”

“军火，毒品，金融。”

主父淡淡的说道。

“军火是自古以来的高利润行业。”

“毒品由于其一旦沾染上就无法自拔的特性，所以市场极为稳定，而且一旦成瘾，一声将无法摆脱。”

“至于金融，如果和军火相得益彰的话，不死一个自己人而控制世界也不是不可以。”

“说的倒是简单，主父，你认为这些东西在这里有市场么？”

对着主父，元祖冷静的问道。

“所以要制造市场啊。”

主父冷静的说道。

“现在的明朝年年战乱，看上去对我们有利，事实上却又是对于经济发展最大的危害，如果说我们想要将明朝发展成为一个大市场的话，要做的，必然是让战争控制在一定范围内，而且要增加明朝，以及世界范围内的人口数量，以及开拓新的土地。”

“新的土地？你说的是那些人口稀少的地区么？”

听到主父的话语，元祖淡淡的问道。

“没错，临高众现在想干的事情基本上就是统治世界，但是，事实上，我们来到了这个时代，如果仅仅是让自身功成名就的话，那么太浪费我们带来的资源了。”

“你想干什么？”

“让人类在地球人口达到饱和之前，就开始新的科技飞跃。”

掷地有声的说着，主父的眼神却又非常坚定。

”17 世纪，如果运用合适的话，他的活力不会亚于 21 世纪的，而且在这个时代，对于大部分人来说，世界都是新的，在欧洲大陆上，无数的冒险家正在磨拳擦掌，准备在新土地上大展手脚，而且，没有那些世界级别的大国牵制，科学技术的流通和发展将会更加自由的。”

“你想成立科学院？”

听到了主父的话，元祖似乎有些明白了。

“没错，世界科学院，这便是我的目的。”

主父淡定的说道。

“我们带来的技术始终有限，如果坐山吃空的话，难免会成为机械圣教的，这一点，如果对于整个人类群体来说，是极为不利的。”

非常冷静的话语，主父又说道：

“现在临高所做的教育，事实上都是职业教育，但是培养未来科技的人才的话，这样的教育绝对不可以的。”

“但是，你如果想要这么干的话，那些人会同意么？”

对着主父，元祖说出了建立科学教育制度的关键来。

“所以，我并不想把这所学校建在临高。”

主父悠闲的说道。

“不建在临高。”

“临高是权力交集的中心，在这样的地方建立科学院，很有可能引起元老们过激的反应。”

主父继续淡淡的说道。

“那么，你心中有目标么？”

元祖好奇的问道。

“当然有了——英国皇家学会，这就是我的目标。”

主父继续说着她的构想。

“1642 年，英国陷入内战，而后，克伦威尔将会掌权的。”

冷静的说着，主父表情依旧的又说道：

“但是，接下来，我们将刺杀克伦威尔，并且让温和派的政治家掌权，而后，英国将会成为我们的傀儡的。”

“傀儡？”

“是的，政治，军事和经济上，我们将和英国绑在一起，但是科学的自由性，我们将给予英国保留。”

“而且英国还处于独立的孤岛上，只要稍加操纵，这个国家就会成为独立于欧洲大陆之外的科技之国。”

继续的说着，主父又补充的说道：

“所以，我现在开始，就要赞助英国皇家学会了，这一点，我会通过多拉去做的。”

静静的说完之后，主父便等待着元祖的反应。

“但是，你有没有想过，那个独立科技国家，英国，在未来，将有可能成为和临高唯一具备技术对抗能力的国家。”

“我知道，但是比起人类科技的未来来说，一个帝国又算什么，更何况，如果那个时候的英国，可以凭借技术就摆脱临高的控制的话，临高政权也该覆灭了。”

主父淡淡的，说出了这句在大部分元老看来大逆不道的话语。

---

天青地白 于 2013-6-6 18:14:06 发表了：

金手指开太小了。

---
